TSLA 2020 Q4 財報分析

Tesla 2020 Q4 的財報基本上相當不錯，但可能華爾街期望過高，導致盤後股價大跌。

營收為107.4 億美元，年成長率 YoY 45.5%。營業利益 為5.75 億美元，年成長率是 YoY 60%，而營業利益率為5.4%，雖然比前一年同期的 4.9% 進步不少，但比起前一季 2020 Q3 則是有所退步，反映了毛利率的下降與營運費用的提升。

GAAP 會計準則下的淨利為 2.96 億美元，年成長率YoY 124%，每股 GAAP EPS 為 0.24 美元，non-GAAP EPS 為0.8 美元(兩者最主要的落差在於公司內部的股票獎勵)，後者也是創下的歷史新高。但由於華爾街的期望更高 – 分析師對於Tesla 的 non-GAAP EPS 的預期是 1.05 美元，因此Tesla 盤後股價出現修正。

電動車業務方面，營收為93.1 億美元，成長了 46.3%，創下歷史新高。在會計紀錄中紀錄為銷售的佔 97%，而紀錄為租賃的則只佔3%。來自綠能點數的營收為 4億美元。在包含綠能點數的狀況下，Tesla 汽車營收 2020 Q4 的毛利率為 24.1%，在扣除綠能點數後，毛利率則是 20.6%。大致維持水準，但比2020 Q3 下降。

交車數量方面，Tesla 2020 Q4 交出 18966 Model S/X，以及 161701 Model 3/Y，總交車數為180667 ，YoY成長 61%，創下歷史新高。2020全年總交車數為 499550 ，比原本 50 萬目標只少了 450 。交車庫存日期從上一季的 14 天縮短到 11 天，反映Tesla 電動車目前供不應求。

汽車毛利率的下降，主要是來自於銷售組合比例的變動，以及銷售價格的調降。高價款的 Model S/X的銷售佔比下降，從Q3 的 11%下降到Q4 的 10.5%。 另外Model S/X 因為要出改版，所以舊款降價清貨，中國製 Model 3 亦持續調降售價。而股票薪酬發放也會影響銷貨成本，導致於毛利率降低。總括而言，毛利率的下降並非基本面出現問題。

高價車種 Model S/X的改款即將在二月正式上市，具備更好的動力效能和內裝，有機會重振高價車款的銷售數量。根據官方表示，新版的 Model S Plad+ 版本，透過改善動力系統與電池系統，可以達到 836 公里的續航里程。Cybertruck 預計在今年年底可以小量出貨，2022年可以量產。

個人睇法：

個人估計2021 年全年汽車銷售量大概是90萬至100萬。上海超級工廠的 Model Y 產線已經佈署完成，估計近期內即將可以生產，將會是今年銷售成長主力。德國柏林和德州奧斯丁工廠，大概會在年底開始正式生產，對於今年產能幫助有限，但應該會在 2022 產生巨大貢獻。

目前除了預計在柏林生產的 Model Y ，Fremont 超級工廠的 Model Y 也導入一體成形的汽車骨架鋼鑄製程，有助持續降低生產成本。追求市佔率優先於提升獲利能力是Tesla 的策略，預期降低的生產成本將會回饋到汽車的終端售價上，預計未來Tesla的汽車售價仍有下調空間，其他車廠將難以競爭。

值得一提的是，在分析師電話會議中，Elon Musk 提出開放授權Tesla 的自動駕駛軟體給其他車廠的可能性，並且願意讓其他電動車使用其的超級充電站，有可能成為Tesla 一個全新的業務。另外Elon Musk 表示未來一兩個月將會推出自動駕駛功能訂閱制，他亦樂觀地認為Tesla 的自動駕駛的能力在今年內就會超過人類，但個人持觀望態度。

AAPL 之後再寫

SH

點睇能源業務

我覺得有機會係TSLA未來業務既一大重心同長遠股價利好，而且呢次ER已證明係有市場

如果廢登政策配合應該有唔錯表現

能源應該會繼續高速成長，我幾樂觀，不過有排都唔會賺錢住

分析下點解AAPL係中國市場表現遠超預期

巴打好波
等睇AAPL分析

同感

留名學野

做咩改咗名
睇以前數據我哋叫歷史學家
唔叫先知

我預言TSLA將會drop to zero

拜登話將政府車全部轉做電動車 對tsla 應該非常利好？

可唔可以講下點樣相當不錯

講白d 你講個堆野都唔關財報事

事實係 一架車既利潤低左
芯片材料價上升缺貨
歐洲最大市場搶唔哂market
扣返碳權收益隨時係會倒蝕

只有市夢率 係符合預期
假設佢現價係300蚊 咁可能會係份相當不錯既財報
不過我都係選擇sh
市夢大過一切

Tesla目標係搶市佔，唔係靠賣車賺錢，上面解釋得好清楚
晶片供貨短缺可能會係今年嘅風險
唔計碳權會倒蝕呢個講法好奇怪，應該睇碳權只係佔營收3.7%，而且手頭現金充足，free cash flow又係正，唔明有咩好擔心

不過我諗點都會 回調一下

純討論

淨利潤得7億 對返落去碳權到就會好明顯
手頭現金充足， 佢上年集資左幾次 充足 係正常
晶片供貨短缺 影響交付業績
市佔係歐洲明顯遇到挑戰
而家個股價 已經反映幾年後 tsla壟斷個市場

我覺得股價係反映將來 但唔係反映幾年後既事
上海廠成本減少 會唔會抵消唔到材料貴左？ 車價減左都係個問題

STRONGHOLD

基本面: Elon Musk
完

再集資 --> 話起megafactory --> 升返 --> 再集資 --> 開始有results --> 升返

歐洲有挑戰嘅同時中國市場將會暴力成長
我認為直接將淨利潤減碳權收益嘅做法好奇怪

股價高估同意，但我諗高估值係反映自動駕駛嘅潛力，你可以參考下AMZN過往歷史，淨利潤低但估值長期極高，你可以思考下點解

因為美國科技大企好鐘意計好多野入R&D，可以扣稅，所以net profit 長期低過free cashflow，而cashflow先至有用。

是咪答對？